有個FD結左婚幾年，有段咁既感受

我個男性FD，大概三十歲到結婚，
佢話當年同而家老婆拍左四年拖到結婚
咁佢識佢老婆之前係從未拍過拖既
佢心入面其實一直唔想結婚，一黎覺得自己感情上未經歷夠，二黎根本對"婚姻"呢樣野無好感
但佢個人一黎唔夠強勢，不嬲逆來順受
二黎當年佢根本無求過婚，完全係佢老婆自己想結婚就主導左成件事
咁二人結左婚後佢老婆成日覺得佢唔係一心一意愛佢，所以好多交嗌
又試過嘈到離婚又盛，咁佢都諗過離婚算啦重新開始人生，但次次最尾佢老婆又話諗清楚都係唔想離婚
咁我問佢其實有無後悔結婚
佢話都無得後悔架啦，都拍左幾年拖可以點，基於責任佢當年都無得Say No
不過佢話覺得女人係呢方面著數好多
權利多多，責任就男人要負大部份，兼且好多時女人都只係基於社會壓力加上年歲增長帶來既壓力所以先咁想結婚
男人就因為個"責任"而一定要結婚
其實我聽完佢咁講我覺得成件事好可悲
定其實婚姻本質就係咁可悲？我睇唔透

你個friend都冇撚用嘅
唔想結又要俾人控制住

咁佢當年除左飛左條女都無野可以做
但呢個結果無話好定唔好
因為佢其實又唔係唔愛佢，只係唔想結婚

抵死

話就話雙方都有
實際上男人要負既責任始終多好多
個社會風氣就係咁
女人可以乜都唔做，除左老爺奶奶我諗無人會屌你
男人乜都唔做,你睇下D三姑六婆放唔放過你？

自己唔反抗 怨得邊個

為責任結婚 on9

浪費曬兩個人青春

你的朋友

下，女人乜唔係發覺青春已逝先開始諗結婚既咩
點先唔叫浪費？

我有fd 1x歲已經勁恨嫁
我就完全無結婚既諗法
可能屋企影響 我覺得2個人相愛 有無張結婚證書都唔大影響

好想有人搵我埋單